【回帶】2018年元旦起，本地30克或以下信件郵費加至港幣2元

【注意！】郵費下年元旦加價 本地信件增至2元 (17:17)
2017/9/6

郵政署長決定2018年1月1日調整主要郵費，以彌補不斷上升的營運成本。

本地信件30克或以下的郵費將由1.7元增至2.0元；空郵郵件20克或以下，寄往中國內地和台灣的郵費由2.9增至3.4元，寄往其他地區郵費由2.9元至3.8元增至3.7至5元不等；平郵郵件20克或以下，寄往中國內地、澳門和台灣的郵費由2.2元增至2.6元，寄往其他地區郵費由2.8至3.7元增至3.2至4.8元不等。

香港郵政發言人指，營運成本包括員工成本和終端費上升，故有需要定期調整郵費。發言人又表示，八成的調整加幅在一元之內，香港郵費加價後仍然比其他地方平，「我們還藉此機會再重整空郵郵件和平郵郵件的郵費結構，以符合國際慣例」。

轉自明報新聞網

咁啲1.7郵票點算
貼兩張?

郵局補返

或者祝福朱sir

重過20g平郵幾多

加完有幾耐呀又加
係咪管理不善

其實可以貼多3張1毫子
唔駛咁煩ge

四年前加過

三蚊

原來仲有得買

以前買左好多板女皇頭

女皇頭郵票依家香港唔俾再用

女皇頭唔用得架啦

香港郵政一直蝕錢
加鳩啲廣告郵件就好

成班舊制公務員人工高福利好，點會唔蝕

原來我上次買豪子都97
黎緊郵票好似用地質公園

自取集運 交費 已經係牟利
補貼支出

我諗好多朋友都唔知
其實除左封野幾重之外，重要睇幾大
黎緊30g 最平係2蚊
但係你大到一定尺寸就要2.9
不過我諗大家都冇幾可寄信
一定好多人照貼1.7等對家俾差價
我早排都仲收到人貼1.4郵票
香港人其實好多都唔知道郵局已經同以前好唔同

加加吓就快貴過順豐
順豐仲要分店多過郵局，又開到夜晚10點

屌啦

小型信件
30g $1.7 > 2
50g $2.8 > 3

大型信件
50g $2.9 > 3.7
100g $3.9 > 5

佢個參考唔知係七張定8張信紙重量

根本郵政事業係應該政府比錢，
用基金營運遲早收皮，香港仲要無郵政銀行，
靠果d垃圾郵局執下一間又一間，仲要開朝9晚5，搵鬼用咩

而家郵局發錢寒呀，
52g 貼2.9都變欠資，要收件人去補番2蚊（郵費50-100g係3.9，但欠資要補差額雙倍）
補錢唔係問題，問題係要拎住張卡朝9晚5去郵局補

2018開始好似欠資唔會寄卡比收件人，
如果有回郵就直接彈番比回郵，如果無回郵就係咁先

比佢玩欠資玩到驚，淘左個迷你磅，10蚊有找
因為做網上買賣，成日寄野，而家我45g都當佢50g，
一陣驚我個磅唔準，佢寄張欠資卡比買家就好樣衰，實比人屌

咁而家52g的確係收3.9
欠資雙計又的確係規矩...

至於張卡...根本就係勒索信

我明白係收3.9，但爭果2g，少少buffer都唔比咪搞到自己admin cost高
所以而家寧願貼多。
仲要d郵票組合麻煩，手上仲有1.7、2.9，
遲下又要去買0.2、0.1、0.5去補數，
香港幾時出上網買郵票之後印code，先進少少啦好嗎，
至少我唔使朝9晚5去郵局，仲要同埋d妹下妹下排隊交費既一齊排隊買郵票

pay thru post 真係好趕客，
想去寄郵包寄信，前面十幾條友都係交電話費、交水費仲要幾十蚊一百蚊，
去便利店交啦

就係加咗通函都唔撚掂先要加郵費

Pay thru post收手續費啦
間郵局每日用左不知幾多資源去處理交費，不務正業

而家通用郵票已經係地質公園

領展啲租咁貴，做嗮水魚

因爲要cater廢老

唔明點解便利店都交得，係要去郵局排隊

廢老：我淨係識得去郵局交費

根本網上可以交到既費去門市搞要收extra charge

小學畢業未呀你？

又要照顧班廢老嘛，班廢老又唔鍾意去便利店交，
因為便利店唔會打飛，成日覺得去便利店交好似呃佢錢咁，
班中年又唔知點解唔識用ATM或者上網交，明明係咁係度篤電話，
但就唔識去交錢 香港真係垃圾先進城市

咁緊係有收公司錢，公司應該轉嫁比消費者，鼓勵佢地用其他方法

啲公司高層都係廢老，廢老就有廢老思維

早排先見過有封信其中一張$0.1
係女皇頭
郵局都無理照蓋印照派

郵局收緊公司幾多錢？

想學外國公司化郵局但又學唔足

買股票食盆菜個post仲有人用女王頭郵票

幾時先出網上買郵資之後印code，唔想再去排隊買郵票

點解郵局要自負盈虧咁撚ON9? 外國係咪都係咁? 政府唔SUPPORT?

多數連埋銀行做，至少有銀行利潤吊住，
日本、台灣、韓國，連隔離既澳門都有做郵政儲蓄，
新加坡都有痴埋POSB/DBS做銀行服務。

呢個做唔到喇

點解做唔到？唔想開發？
特別係而家寄信會去郵局既都係SME多，
大公司有郵資機或者大量投寄，
印地址順便印埋Postage個條碼，其實方便間公司又方便郵局，
仲可以唔同重量大小直接買個票值，唔使貼幾個去併黎併去

早兩個星期去左40幾封野落郵局，全部都係2.9 3.9，
佢打算磅完之後撕郵票叫我自己貼，
我話點解你唔直接出label，又唔使分開番2.9 3.9，又唔使我係度貼2.9 2.9+1蚊

哦你話呢種label

唉政府啲官僚公示制度唔會同你轉，佢地每個崩都要報審計

其實郵局有得出label已經係突破，
但我係想講如果有得上網買postage，用信用卡比錢，之後出個qr code又好、aztec、data matrix又好乜都好啦，之後我直接印個code係信封面就寄得，就最方便，仲可以買exact postage。

香港郵政自己年年都唔夠水，撚整到電子化

掛號信係咪都要加

你唔覺入親去郵局
入面都總會有種殘舊感
同埋有幾支光管唔著咩

照舊15.5掛號費

之後d告示全部甩皮甩骨，過膠又爛晒，牆身又多膠紙漬，
郵票機成日壞機

已經好平啦

趁聽日去寄埋信先

D 光管要搵emsd換

今日去買郵票
1,2毫冇晒
1,2蚊都冇幾多剩
真係唔係做生意

屌呀，我仲諗住一陣落去買

重諗住提定各位買，點知落到去都係無

emsd 真係無限水咁

不過等佢真係246

但emsd有醫院同車隊生意，搵唔少

連郵票機都封埋，想買幾個都要排隊，但係條隊又多人